如果政府黎緊話取消SSD，會發生咩事？

諗唔通

用住hdd先囉

升囉 仲問

都可以既，但係HDD易壞，不如用返甲骨記事

放貨一定放到跌，一手樓可以食屎啦

爆升

加埋放寬按揭成數，會唔會再升多啲？

方便賣樓移民

大把後生入場
一定升

我記得係高登年代已經咁出post反SSD
d人話取消嘅話又會升

唔知d人上左車未

咁如果取消SSD, 收緊按揭成數, 又會點？

之後米大量 半新盤放

5年以上 二手樓會跌到仆街law

一手樓會唔會gogogo

樓市再gogogo囉

廢西三寶咪上到1000萬囉

政府每次出政策諗住會壓住樓市，都係換到反效果
出SSD時話唔比人短炒
點知就係因為咁啲貨hold起哂供應少左炒得仲勁

宜家取消SSD 咪等執平貨囉

SOD係咩，前面講HDD我都識

準備好現金 可以買 10 年平貨新樓

唔好理舊時啦，你依家覺得取消會跌？

drop to zero

會 因為市場上會更多盤放出來

經紀會賺到笑囉、以前好多盤都係左手交右手，有平盤放經紀首先就會揾炒家接貨、炒幾轉先放比用家、經紀一個盤可以賺5、6次佣
所以建議取消ssd既都係經紀多

政府唔想人走，應該唔會取消SSD

會跌
因為樓市呢排傾向跌緊
但長期都係會升返

我認為SSD個作用只係減低liquidity，個價無咁快咁反映現況

實際上香港d樓升係因為佢真係要升，唔係畀人炒起，所以SSD對於樓價升跌係無乜太大影響，只係會影響個價升/跌得幾快

當然有一個exceptional scenario，係大量失業，d人又因為SSD而唔賣得層樓套現，但又供唔起

學到野，但係我都覺得要取消，無理由要俾錢政府賺，我唔明咁既post都負皮既係咩人，咁鐘意俾稅

因為d人覺得d樓係畀人炒起
而SSD又阻到人炒樓

所以你見d人又會話收空置稅之類

屌，得個2-3%空置率，講咩炒樓，講咩空置

我諗唔明真用家有幾可會3年內放個單位 ，3年內放既9成9都係炒家喇
取消ssd點睇都係炒到飛起.真正用家一定係蝕多過賺

係就好，炒到上宇宙，咁就跌得甘
97 年既教訓

但係取消左可以增加市場流動性，價格更真實反映現況，又可以俾少啲錢政府，點解用家會蝕多左？

增加市場流動性呢個結論係點得來，因為未有ssd時成交多d?

以前成交多就因為一個單位短時間內炒幾轉，賣來賣去都係嗰個單位 成交緊係多，但實際用家冇多左單位選擇

反而用家買樓時比起炒家有劣勢，你係aa有盤放時你都緊係揾炒家接貨喇、炒家買完轉頭就又賣，食2次佣總好過比用家買完賺得一次佣

取消dsd就幫到手
可以買多間收租

唔環保喎

我係諗減少交易成本，交易更容易，成交就會增加

做電子野咪又係有污染，不如我地量產龜仔算啦

樓市頂唔住了

你回覆個陣有冇覺得尷尬

用石頭出糧啲fd

日本政府政策 唔關樓豬事

想短期禁低樓價，等移民拎唔走啲資金

有人咁風趣，咁覆下有咩所謂

上面有人話，取消左可以即刻賣喎

取消SSD會增大升跌幅度，政府應該就唔敢郁。
反而如果首置夫婦聯名買樓，可以考慮減低印花稅，不過必須要夫婦關係並且雙方為首置，過去五年都冇持有物業。

其實呢， 澳洲好多區空置率仲低， 咪一樣有空置稅....

問題係失業 供唔燃到 個班 會狂掉貨

其實搞咁多野，好似都唔多真正幫到置業，依家立會都係支持政府，政府有心既就快手批多啲地，起多啲樓，大力增加供應先係上策（不過當然唔係搞咩後日大傻），如果唔係咁做，就唔好講有心幫市民啦

分開新樓同二手樓市場黎睇

新樓買家會覺得入市之後唔洗等咁耐先賣得
風險低左自然會更願意入市
新盤gogogo

二手樓業主冇SSD 鎖住
應該會多左人放盤
同時計profit margin 少左SSD 多左減價空間(當然有空間唔代表一定減）
市場供應會增加
二手樓成交應該會多左 但二手樓價唔一定升 甚至向下調整

石頭出糧5成

人地回覆唔好笑唔緊要，最緊要唔尷尬

但你呢個就好柒尷尬lor

二手跌會唔會帶埋一手跌？一手升又會唔會帶埋二手升？

三萬蚊一呎

以前我都好似你咁諗
但你睇番呢幾年一手同二手市場幾乎變左平行時空
我會覺得新樓有新樓升
直到差距太大由市場自己調整二手樓價先至會影響到

又未必
唔少人開頭首期有限
靠供左幾年食埋樓價升幅
三年後即樓換樓
身邊都有幾個朋友都係咁樓換樓愈換愈大

不過宜家無咩點升過，要三年內換到都係無咩可能

咁唔代表justify到點解要有空置稅
我意思係，你有無空置稅，係香港呢個scenario，都唔會解決到樓價問題因為本身空置率低

而家d人嘅諗法係，認為發展商/炒家大量囤積居奇，所以先認為要透過空置稅去逼使空置樓宇出租/售賣，從而增加樓宇供應。Theoretically 係work，但實際上根本空置率極低

炒番高樓市

我覺得最近一手啲價都係開得好高，最近周不時聽到新樓賣出係蝕讓，會唔會其實新樓高買低賣個情況多過2手樓，新樓係有新樓升，但賣出黎根本賣唔到咁多，發展商賺哂？

升 一定升到仆街

根本搬屋就好平常，3年內搬屋點解唔可以係用家

租樓都係一年生約一年死約，你住一年住得唔舒服就搬好奇咩

低還低， 以稅收嚟講點都有用過SSD

但可以禁低樓價

呢兩-三年無咩點升過，會唔會係代表炒樓客揾錢難左？

幾萬個盤hold 咗十年冇郁過

唔取消改為縮短到一年又會點？

佢唔報完工，一日都唔叫空置

人踩人

咁你想帶出咩？
政府要依賴空置稅帶黎嘅稅收作為恆常收入之一？

好難話發展商定小業主賺多
但係發展商永遠唔會蝕 麵包一定貴過麵粉

咩來

取消ssd咪放住租先等夠三年先放囉

點解呀？取消左仲要等3年？

短升一個月
消化完開始長陰跌

有咩好處？

取消SSD 首先會令新盤短期升一輪， 但之後好快就會因為供應大左好多開始跌
因為新盤而家頭三年實際上係鎖左價唔會跌
過去十年個樓市三年期間最多唔升，。未試過跌
但無左SSD, 新盤鎖價三年個特色就無左， 變成供應大左好多， 升市就好地地， 一回調就好易人踩人閪冧
呢個都仲未計d 移民盤

呀sorry
啱啱check返，空置率係大約3.7%左右

石頭出糧之後又多一樣野講

...有啲老尷

啲大陸人買咗用嚟擺做乜唔收稅， 澳洲就係用呢招嚟收啲海外人嘅錢

政府點會降自己收入 ssd肯定唔會郁 只會郁壓測 因為其實而家個壓測係太嚴 周圍都咁低息 另外會郁可能係林鄭plan2.0, 放寬1000 - 1500萬樓首期

估唔到咁多人對呢個reply有興趣其實我一啲都唔覺得尷

所以你覺得ssd係為左增加政府收入先訂立既？我一直以為係為左防止炒樓

hdd耐用ssd啊 7頭

.

咁所以你覺得要取消SSD?

取消dsd仲好啦

大爆升，呢頭買完轉個頭賺十幾萬就放

600升到800，800升到1000？咁爆升完橫行？咁同慢升都差唔多，都係升，咁個ssd搞黎做咩

HDD 易壞 真心 om9 仔

咁甲骨係保存得耐啲嫁，你睇幾千年都得，你話HDD放唔放到幾千年？

係 wo 1000 塊甲骨 1000 塊都保到 1000 年

HDD 100 年歷史都無，渣 ga

甲骨 on9 仔

理論上政府唔想咁多人移民就唔會取消

一石二鳥

梗係啦，古老野先正，新野信唔過

整跌啲樓價，睇你班友點賣樓移民

on9 仔 當比機會你推 post 渣 幫老母積下福啦

麻煩哂，係推下post就禁推文啦，不過推唔推都係咁

推緊啦 甲骨 on9 仔 幾時用甲骨電腦上網呀 好驚 成個香港都唔夠大比你放 d 骨

支一聲笑咗出黎

前面仲有一大班講緊樓價會 gogogo，你講呢啲？我覺得唔想俾你賣樓，收緊按揭就最快，400百樓下7成，600萬6成，800萬5成，即刻死哂個市

因為政府想迫大家用cloud,拎大家資料,唔好中計

不需安裝SSD, HDD已足夠

咩係SSD

LM

千奇唔好，又升到仆街

睇定D

比個政府管咗咁多年，都仲用正常邏輯思維去理解個政府

好少人會硬食ssd 賣樓

主要都係想防炒

樓主係咪傻左？

宜家舖市一傳放寬就馬上復活，如果發生係樓市咪大9鑊

等足三年唔取消; 重有三日夠期了。

一般寫app先用甲骨文多 唔係嘅話我都少用

細價樓再比人搶！

而家如果冇首罝額又想買樓

只可以賣細換大，放返啲細價樓出嚟

如果取消SSD,

咁可以直接買多層，買完又買

樓市升到PK

而家啲人冇哂額又唔想比SSD

Hold起好多購買力，

一取消SSD我都唔敢想像呢班人嘅力量

人頭係DSD, 兩樣野黎

都移民 仲執平貨

執英國平貨

如果真係取消我實即放過英國
攞住百幾個走應該都生活到

搞到烏龜絕種點算？

唔覺得會取消 DSD

咁SSD個供應唔會好大？

咁過去3年有幾多成交？
減番當中有部份係自用或者長線投資無ssd都唔會放

我想問 政府有幾時諗過要壓住樓市

你係咪弱智

咪即係炒囉 你有無睇過自己講緊乜野

咁不如炸咗個機場佢仲直接

反正都係自殘嚟留住 d 人

你有無 on9 咗 d

樓價 keep 住高 你賣得出移民又點 賣得出即係有人接

樓價跌 你賣唔賣移唔移民都好個市都冧哂

港共要你個人做乜 佢要 d 錢 要個市呀

幫乜野市民 ? 你係咪有咩誤會

你其實知唔知香港政府成立目的同主要功能係乜野 ?

點解我好似覺得你認為香港政府係服務緊香港人咁 ?

入黎就係為左睇呢個reply，果然無令我失望